{
    "questions": [
      {
        "question": "Qual é o framework JavaScript mais popular?",
        "options": [
          "Angular",
          "React",
          "Svelte",
          "Vue"
        ],
        "correctOption": 1,
        "points": 10
      },
      {
        "question": "Qual empresa inventou o React?",
        "options": [
          "Google",
          "Apple",
          "Netflix",
          "Facebook"
        ],
        "correctOption": 3,
        "points": 10
      },
      {
        "question": "Qual é o bloco fundamental para construir aplicativos React?",
        "options": [
          "Componentes",
          "Blocos",
          "Elementos",
          "Efeitos"
        ],
        "correctOption": 0,
        "points": 10
      },
      {
        "question": "Qual é o nome da sintaxe que usamos para criar a UI em componentes React?",
        "options": [
          "FBJ",
          "Babel",
          "JSX",
          "ES2015"
        ],
        "correctOption": 2,
        "points": 10
      },
      {
        "question": "Como os dados fluem naturalmente em aplicativos React?",
        "options": [
          "Dos pais para os filhos",
          "Dos filhos para os pais",
          "Nos dois sentidos",
          "O desenvolvedor decide"
        ],
        "correctOption": 0,
        "points": 10
      },
      {
        "question": "Como passamos dados para um componente filho?",
        "options": [
          "State",
          "Props",
          "PropTypes",
          "Parâmetros"
        ],
        "correctOption": 1,
        "points": 10
      },
      {
        "question": "Quando devemos usar state derivado?",
        "options": [
          "Sempre que o state não for acionar uma nova renderização",
          "Sempre que o state puder ser sincronizado com um efeito",
          "Sempre que o state puder ser acessível a todos os componentes",
          "Sempre que o state puder ser calculado a partir de outra variável de state"
        ],
        "correctOption": 3,
        "points": 30
      },
      {
        "question": "O que desencadeia uma nova renderização da UI em aplicativos React?",
        "options": [
          "Executar um effect",
          "Passar props",
          "Atualizar o state",
          "Adicionar event listeners a elementos DOM"
        ],
        "correctOption": 2,
        "points": 20
      },
      {
        "question": "Quando manipulamos diretamente o DOM em React?",
        "options": [
          "Quando precisamos ouvir um evento",
          "Quando precisamos alterar a UI",
          "Quando precisamos adicionar estilos",
          "Quase nunca"
        ],
        "correctOption": 3,
        "points": 20
      },
      {
        "question": "Em que situação usamos um callback para atualizar o state?",
        "options": [
          "Quando a atualização do state for lenta",
          "Quando o state atualizado for muito intensivo em dados",
          "Quando a atualização do state for acontecer mais rapidamente",
          "Quando o novo state depende do state anterior"
        ],
        "correctOption": 3,
        "points": 30
      },
      {
        "question": "Se passarmos uma função para o useState, quando essa função será chamada?",
        "options": [
          "A cada nova renderização",
          "Cada vez que atualizarmos o state",
          "Apenas na renderização inicial",
          "Na primeira vez que atualizarmos o state"
        ],
        "correctOption": 2,
        "points": 30
      },
      {
        "question": "Qual hook usamos para uma requisição de API na renderização inicial do componente?",
        "options": [
          "useState",
          "useEffect",
          "useRef",
          "useReducer"
        ],
        "correctOption": 1,
        "points": 10
      },
      {
        "question": "Quais variáveis devem ser incluídas no array de dependências do useEffect?",
        "options": [
          "Normalmente nenhuma",
          "Todas as nossas variáveis do state",
          "Todas as variáveis do state e props referenciadas no effect",
          "Todas as variáveis necessárias para a limpeza"
        ],
        "correctOption": 2,
        "points": 30
      },
      {
        "question": "Um effect sempre será executado na renderização inicial.",
        "options": [
          "Verdadeiro",
          "Depende do array de dependências",
          "Falso",
          "Depende do código no effect"
        ],
        "correctOption": 0,
        "points": 30
      },
      {
        "question": "Quando um effect será executado se não tiver um array de dependências?",
        "options": [
          "Somente quando o componente for montado",
          "Somente quando o componente for desmontado",
          "Na primeira vez que o componente for re-renderizado",
          "Sempre que o componente for re-renderizado"
        ],
        "correctOption": 3,
        "points": 20
      }
    ]
  }
  